雷曼12年後重覆歷史？

12年前雷曼倒閉引起嘅金融風暴， 會唔會12年後因為郵輪航空股嘅倒閉而重覆歷史？郵輪航空股捱到幾耐？Vaccine 量產最快要出年年中，要打曬都要半年掛？即係郵輪航空股要捱多起碼一年，爆發肺炎先半年，年報已經滿江紅，點捱多兩倍時間？

況且vaccine未必有用，俄羅斯有又點？一樣創新高。

乜郵輪同航空股咁大破壞力㗎咩

樓主連雷曼點解發生都未必知啦 回黎晒氣

一間 ibank 姐，又唔係Bank of America, 況且今次係全部航空公司/郵輪公司都受影響

唔會
Print moar money

雷曼係成個次按市場爆煲wor

大把ibank, Lehman Brothers 只係一間

一間ibank...背後成個property market 你唔講

當年搞Subprime 應該得Lehman ?

留名待笑

淨係三隻郵輪股龍頭加都近1000億市值

一隻AMD都1000億啦

唔係呀，不如你去Netflix 睇次big short 先再開post ? 呢到我幫你頂住先！雷曼執笠係個結果黎，唔係原因

其實唔止次按，過度借貸，cdo 好多好多

樓主就係不停為IB而煩惱果條友

你唔識 就唔好亂講雷曼引起金融風暴 。雷曼係因度金融風暴而死姐

LOL, 雷曼倒閉係2008, 金融風暴係2009開始...

樓主開到ib llc未呀

之前聽講航空公司一般有極大現金流 所以發好多債
現金流一斷就好大件事 公司執笠既話可能連累啲AAA債
因為入面唔知溝左幾多航空公司債
大陸要救海航都係因為以上原因

btw 其實我都唔係好識 只係聽過下
就算大市真係跌 又會好快升返 依家QE大曬

no...

無限QE 其實影響仲大

叫Fed印多啲咪得

QE以家主要目標係買公司債同直接直升機派錢比市民
基本上市場流動性危機已經解除
以家反而係通縮同埋美元眨值問題比較嚴重
但暫時fed已經無能力顧咁多野
呢個時候一定係往死裡地印
過多1-2年 印錢個種財富效應就會開始係市場反映出黎
前提係科技公司個故事一定要繼續延續落去
只要有投資市場信心 錢就可以繼續滾
但社會問題會再進一步加劇
無資產既窮人會開始搞革命 個世界越黎越傾向左派
2020年可以話係計2008年後 又一個對世界有重大改變既分水嶺

申二病 ， 眾人皆醉你獨醒

樓豬想話冇左航輪業石油大跌，油企收皮爆煲

08-09年既金融風暴係乜，唔係雷曼咩

世界五大ibank你講到好似大新銀行東亞銀行咁

仲有大量期權問題po
啲問題感覺係未落過場係咁問問問

五大又好，都係一間姐，美國大把ibanks

2020今次係整個業界出事，涉及既錢同人多好多，仲要唔知點解決。

經過雷曼之後，再有大型公司收皮之前政府就會bail out
睇下因航？

會執得嘅，都會係啲執咗都唔會太大影響嘅細嘢。

仲有，仲要多成年先搞得掂，唔等如一年後先恢復嘅，而家已經講緊travel bubble 啦，過一、兩個月一開關，航運就點都會有個小陽春嘅。

算啦廢西

兩者根本冇可比性，你讀多兩年書先，你爆多30間國泰都唔會夠雷曼咁緊要

你成個航空業界加埋都唔夠人地市值1/5

疫苗年尾有望推出啦

樓豬開呢個post 好似自暴共短咁

Google 下啦

樓主可以訓陣教啦

交易係雙向㗎傻仔，冇其他金融機構參加點會有咁多cdo出現呀？

大家都喺度傳炸彈，最後雷曼炸死咗，其他金融機構都重傷。仲喺度講一間一間，瞓喺醫院等人救嗰啲唔計呀？
出文之前麻煩你google下先

心水清9成人都以為雷曼爆破係原因

雷曼太多次按壞帳開左個頭導致骨牌式下瀉都唔關雷曼事?

07年爆過一間又唔見當時大跌?

雖然我都唔認同樓豬

因果關係好似調轉咗

所謂金融風暴咪又係等指數行左出黎先至馬後炮

冇人拋售又點會跌呀，唔跌咪冇金融風暴囉

9成人都知係次按問題啦。1成嘅白痴先會以為雷曼

咁係咩

唔止，連AGI都差啲執